開始有人吹風要停止示威，先可以成立獨立調查委員會

依一兩日開始有人（例如曾鈺成）吹風話要停止示威，先可以成立獨立調查委員會。
想用依招嚟氹示威者停止抗爭，可能有一班和理非會認同，話示威者應該收手。
我教大家點反駁：
「政府應該宣佈一旦示威活動停止，就會馬上成立獨立調查委員會。」

考慮兩個情況：
Case 1. 示威者要停止抗爭，然後等政府成立獨立調查委員會，最後不了了之。
Case 2. 政府承諾示威活動停止後，就會馬上成立獨立調查委員會。

我自己就覺得Case 2一定係好過Case 1嘅。
我知道大家都未必認同Case 2，但我開依個post的目的，就係想教大家用Case 2去反駁認同Case 1嘅人。如果你兩個Case都唔認同，咁你唔洗聽我講啦。

因為而家Case 1只係有班人放風，放風係無任何的效力。就算示威者停止抗爭，最後政府都可以一直拖落去。
至於Case 2的好處就係即使獨立調查委員會尚未成立，都可以睇到成立獨立調查委員會的影響。
警察最驚就係獨立調查，一旦政府作出承諾，警員知道將來面對調查，可能有唔同的行動（例如做反）。
而政府宣佈完，示威者仍然可以繼續抗爭，唔代表要即刻收手。到時抗爭的畫面或者會有所不同。

Ref：
曾鈺成：先止亂，後調查

其實政府唔做野，
人民點會就咁放棄

本末倒置

說好的缺一不可？

呢幾日啲人不停係到吹風
叫唔好勇武

倒果為因

要停止無目的鳩行鳩遊又會送頭既示威

點樣確保個獨立調查委員會係真係獨立

如果示威活動停止 人民下場將會十分淒慘
比64更血腥

五大訴求 缺一不可

五大訴求呢

Cls

獨立調查？普選左之後再講啦

同呃人果啲你先過20萬比我至可以領取100萬獎金有咩分別

錯，係個委員會出成績先停止，唔係出結果前，我地已經比人拉哂！

對一個冇誠信既政府pay first，係咪on9?

其實講真 呢個咁既政府叫佢釋放義士真係冇咩可能

堅持落去都會成立

街市買餸呀？
6月開始到依加已經好聲好氣講咁多次
是你教我們和平遊行是沒用的
光復香港 時代革命

無雙普選 唔洗講

靠和理非遊行先跟佢地尾做野已經無用架啦

獨立調查委員會成員：
譚惠珠、梁愛詩、譚詠麟、周融、肥媽、陳淨心

應由民選政府組織具有國際公認獨立委員會徹查

五大訴求
缺一不可

政府承諾完一旦結束抗爭就會成立獨立調查委員會，你都可以繼續抗爭。

我係想反駁啲認為示威者應該停止，然後等政府"唔知會唔會"成立獨立調查委員會嘅人。

停咗仲會理你咩

本末倒置，根本係政府成立調查委員會，示威者先會考慮停唔停，點解要俾佢牽住嚟行？

唔停
我支持獨立調查
但反對咁交換

仲有訴求有五個

確實風險愈來愈高，好快啲勇士會被拉哂，大家不如著力諗下說服公務員大罷工

我就係講緊依樣嘢

政府應該承諾咗會調查先，然後示威者先考慮收唔收手。
而唔係示威者收手先，然後政府先考慮成唔成立獨立調查委員會。

有五大訴求，一個委員會就打發我哋，當我哋乞衣呀？

成個壇都連囝
好難對付佢地

弱智？

可以諗下又SET 死線 脅迫政府做嘢
但往後行動要有突破先得
現時未有進化既示 真係威嚇唔到佢地做嘢

要成幾時都可以成，咪理呢啲noise

記住五大訴求呀

5毛發功

佢地冇logic

遊行示威係人權

係完全唔需要停

極權政府成立嘅獨立委員會真係有用咩

政府都好信？

On9 即係又無任何實際回應要香港人停！？屌你老母又當自己家長？

收皮

五大訴求 缺一不可

會成立，不過就會（黑警除外）。
咁有分別咩？

又係細路仔要你讓步先嘅on9邏輯
政府而家有錯在先佢自己唔處理
仲要大條道理叫人收手 搞到佢地先係受害者咁
有腦嘅一諗就知咩料啦

收皮啦，五大訴求，缺一不可

一個訴求都無答應點停呀
白衫人仲要無人入罪

推

有誠意就政府做左野先啦民眾俾左咁多次機會你仲咁厚顏無恥？
Case 1政府做野民眾暫停頻密上街
case 2政府回應5大訴求並已經確切執行香港回覆平靜

你成立咪停囉，現階段無大家無謂講太多虛無的承諾

美國商會呼籲政府完全撤回《逃犯條例》修訂 並啟動具國際公信力的獨立調查

我係教大家點反駁比依啲noise影響咗嘅人

推
同埋大家要明白成立獨立調查委員會，要搞清楚委員會機制的內涵、調查對象、組成方式和時限、針對哪些事件。否則只係一個借口去解決場運動。

不可以放棄 要加油 一停我們就無啦

五大訴求給出答復，自然會平息

曾鈺成有地位，但不能代表政府

咪撚傻啦獨立調查只係其中一樣
其他要求呢？你呢d咪比人spin 走左個重心囉

五大訴求，缺一不可

你大我阿? 停左整個建制派騎劫的比我地當收貨?

聽日(7月30)1500-2000會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持

餓住的小朋友入一入黎, 有心幫佢地都可以黎睇下

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

TG:

FB:

停佢老母

on撚9 5大訴求呢？

岩啦 政府成立左 我地自然會降溫

莫名其妙，隨時可以成立獨立調查委員會。不可能有任何先決條件

唔停得, 香港人一停就失憶㗎喇

正苦 請左好多網絡 打手 日日帶風向
有思考 有腦 都睇得出

收皮啦，對住呢個唔可信不公義既政府，200萬人都唔理，停左冇壓力更加唔會理我地

五毛手法越黎越高，大家小心提防 btw 屌你老母，做五毛死全家

唔洗放義士？

錯果個係政府仲要人民讓步 史上最大笑話

提防五毛

停止一日

A: 放低把刀先，有說話慢慢講

B: 你放低把劍先啦

A: 你唔放低把刀，咁我點放低把劍呢

B: 你唔放低把劍我點放低把刀呀

無限loop

你唔搭我膊頭咪唔食囉

唔好送頭，唔等於唔好勇武

傻9

on9先信

不成立，不停止

要呀。
政府應該承諾咗會調查先，然後示威者先考慮收唔收手。
而唔係示威者收手先，然後政府先考慮成唔成立獨立調查委員會。

戇撚鳩，兩樣野跟本無關係

on99

要個手無寸鐵既主動同揸槍果個握手？

CLS

五大訴求不會變、不動搖、不變形

缺一不可！成立左都唔收貨

On9 負皮

On9

放左義士先啦
屌你老味

手無寸鐵果一方無能力緩和局勢，只有揸槍果個有

邊個信

缺一不可

收皮
同你慶祝國慶
睇下中國會唔會慶過火屎

3. 政府宣布回應五大訴求及成立獨立調查研委員會，市民停止示威

成立 就做

不停，直至查

係佢調查並公開進度
先考慮停

我要清算哂成個政府同警隊
立即實行真正雙普選

今次一罷休 香港就咩都無架啦

唔得喎

成立左獨立調查委員會 我地先停止示威

誠信破產既政府 點叫人信呀.

我哋冇示威喎
政府都冇批不反對通知書

行街都唔得呀？

老鼠成又乘機做鳩人

妓女比共產黨更可信

咪on9，停咗仲邊有人理你

示威 一定係keep落去 只係要開始找新既出路

好呀星期三星期四囉

先不再追究義士再談和
否則全香港人都在吃人血饅頭

開始放風叫人 唔好沖
但冇實質承諾
大家明啦

唔好段章取義啦啲風講緊要睇住個發展諗方向，唔好講到叫緊停咁

你唔搭我膊頭我咪唔食煙囉

8月5號大罷工

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

2047到時只會都係變返中國，仲要一下子就變，一定好多人接受唔到。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

林鄭的承諾不可信，真成立獨立調查委員會後才算。到時民忿自然會減些。

一定要雙普選行先啊，唔係就乜撚都冇，都係大清算

林鄭之前做發展局承諾嘅野做左幾多樣?叫人停?正苦滿足晒7大訴求先囉。

撤回咁簡單都做唔到啦，點信你呀？

因為示威持續先要做野降溫
而唔係我降溫你先做野

波叔都吹風話獨立調查要事件完左先可以搞

當人on9架咩

我屌你老母啦，咁多後生仔押上一生嘅前途出去示威，停左個運動對唔對撚得住佢地先

冇可能停！停個運動就玩完

叫佢地收皮

缺一不可呀

個邏輯都掉轉哂on9

讓和理飛一會兒，勇武退場整裝待發

一日唔回應5大訴求 一日都繼續

on9，本末倒置

北角有港鐵職員打人 叫黃少強

停左會9理你咩 唔好on9

你估香港人大陸狗咩

兩樣野無抵觸

本末倒置!

獨立調查委員會係點都要設立，社會輿論都好一致

根本談唔上係政府既談判條件

更何況依家個個都係迫緊個政府回應， 幾時變左政府做主導？

五毛哥，你再作過一篇文啦，零分呀你

叫要照叫。
而我地就要做其他野令佢地成真。

5大訴求呀

你唔成立 我點信你呀
你以為你仲有信心畀到人咩
仲信你嗰啲係豬呀

咪聽曾鈺成呢啲溫水煮蛙嘅意見啦

係都政府做野先啦

無普選 獨立調查都無用

其實可以set好政府achieve咩進度,大家的抗爭都可以相應減低， 例如：
如果真係成立委員會， 我地可以暫停暴力衝擊，但保持和平抗爭
如果調查進度理想同回應其他訴求， 和平抗爭的頻率也相應降低
一步步引領政府去回應訴求， 終比無止境的衝擊好， 因為義士係有限資源， 而政權的無恥係無限的。 大家都作出某程度的善意同讓步先容易同對家談判

呢個真
呢幾日多咗三毛洗版話做咩都失民心

兩者無衝突
傻既先信佢講

的確，今次和理非要出力開辟新戰線減輕勇武派壓力

叫佢食屎 一散 什麼都無 要堅持

五大訴求，缺一不可！

手足必須解救！

Source:

哩個po好鬼

光復香港
時代革命

先宣佈 後暫停 唔得架咩?
政府憑咩次次都要人讓步? 已經讓撚左廿幾年啦

敵人放風我們阻止唔到
但係要諗點樣去反駁

由開個board ，揀成員，好多paper work ，來回approval ，已經唔知搞幾耐，（都未去到搵邊班太監做委員）
到成立到，對家唔合作唔比警員no., 呢part 又唔知搞幾耐。
委員會調查後都只出到個報告譴責

keep 住示威行。唔好送頭住，要撚狗

係停一停，唔好送頭，硬碰送頭無意思

所以咪講緊點反駁

正苦 其實我who fucking care 今日個社會變成點，我兩個月都不作為就知我冇嘢驚

有本事你地繼續

共產黨講野你都信？

做齊5樣先講野啦屌你個閪

扮同路人既一毛

收皮啦
就算獨立調查委員會都解決唔到件事
五大訴求
缺一不可

仲有咁多正評！連登仔係咪未訓醒
五大訴求呀！！

香港咁亂，就係因為政府死都唔肯撤回！
香港咁亂，就係因為政府唔肯回應五大訴求！
【緊急】香港咁亂，就係因為....

屌你老母啦垃圾

因為個制度垃圾先走出黎。響現有制度成立乜柒委員會你都好信既? 笑死唔笑死? 一日冇雙普選一日都唔好停。

好多巴打擔心一旦政府承諾結束抗爭就成立委員會會搞散個運動。
但我想講，稅時黑警比你地更加唔想個運動散，因為一散就要散佢地。

有鑑於今日7月30號響應港鐵車長罷工所發起嘅不合作運動成效不大

我係度建議大家
1. 返到公司就唔好做野

2. 加強宣傳8月5號全民大罷工

3. 8月5號當日 癱瘓各大轉車站 金鐘 旺角 九龍塘地鐵及東鐵

P.S.車長又話罷工？得個講？

同我講推爆各大有關8月5嘅post

係咪調撚轉左？

之前已經有post講過沙中線、鉛水夠有獨立調查，都係無用。
太遠？講近啲，選管會唔見選民資料，做左調查，結果係：唔知點樣，唔知邊度整唔見。
私隱喎！有無人問責？無！

講咁多想帶出嘅係：
獨立調查唔係大家嘅最終目標，
最低入場券係推行真普選！
唔好比人帶風向話停了動亂，先應承獨立調查！
收皮啦政客政府，我地被人呃左咁耐仲會唔會信你？

咪住先 獨立調查委員會我地都未必受 因為無從判斷個委員會有幾「獨立」

五大訴求未全部搞掂
我係唔會停手的.jpg

做得好，我正受影響，但沒關係，香港加油！

緊係政府做主動回應訴求 成立左獨立調查委員會先算啦 況且呢個只係訴求之一 義士呢？撒回修例呢？雙普選呢？ 示威者做主動妥協會比人清算好大後果架！！！！幾時咁信任港共

邊個傻閪白撚痴諗埋啲咁既屎橋

獨立調查委員會點解要停示威先可以開始呀
調查的係班有問題的警察喎

關示威者咩事

你唔反抗我就會拎返碌鳩出黎

獨立調查你地唔係信嘛？
如果到而家停止示威，相信運動會完結

強姦犯騎在你身上話, 你唔反抗, 我就唔會打你.
咁多謝呀

林鄭一定唔會照做。
張建宗道歉已經比人鬧到狗血淋頭。
如果林鄭承諾獨立調查，黑警仲唔暴動？

依個post係比啲比教大家去反駁: 示威者停咗先可以開始調查

sorry 錯了頻

直頭要有權力既獨立委員會進行清算

你停止示威我咪成立囉

你成立我咪唔示威囉

五大訴求答應就停

五大訴求，缺一不可
仲有，係因為冇回應訴求我地先要行出黎，唔係因為我地行出黎令到政府唔回應訴求

你承諾我唔示威就成立，我咪考慮下示唔示威囉。

成立只係其中一個訴求
你回應晒咁多個，我咪唔示威囉

政府係冇條件談判
大家明唔明？攪成咁仲想拎返主導權？
同埋今次冇大台，邊個可以決定？
只有滿足五大訴求先會停示威

無雙普選唔可能有獨立調查,所以有雙普選再講.

又係拖到民氣冇咗就清算，有冇第二招架？

Cheat me/us once, shame on you
Cheat me twice, shame on me

政府應該宣佈成立獨立調查委員會，示威活動就會馬上停止。

成立左先講啦

我覺得未夠，應該係：
要政府成立左委員會，示威停止就開始運作

香

停左就理得你
一日未爭取到五大訴求 一日唔可以停

獨立調查委員會係暴政下成立
點信得過 我完全唔明白成立嚟做乜 全部都係佢哋嘅人
雙普選後成立先有用！

唔好輕易相信！
香港人加油！

你唔成立我點停

五大訴求呀

唉屌我自膠 推完先認真睇
仆街啦係五大訴求啊
仲要做完我地先會停
一三毛仆街啦

應該係政府先成立獨立調查委員會 由612開始查

跟住盡快宣布初步調查結果

跟住錢先收貨就會暫停衝擊示威

但係和平示威一樣繼續

直到政府回應五大訴求

無可能停止

獨立調查委員會，只係為政府恢復公信力嘅洗白組織

而家眾所鳩知背後有國家機器係度 support 成個軍政府，同埋黑社會，仲有班地產佬 （SHK）都有加一腳落去，你查乜Q嘢？

即使俾你查到，治到罪咩？之前夠話查鉛水事件，禮頓偷工減料，選民資料失竊等等，咪一樣馬照跑舞照跳，除咗俾佢拖長黎搞「讓領導先走」之外，有邊次獨立調查係有用嘅？

政府唔倒台，俾你查到件事都只會淪落到徐步高嘅景地，因為根本成個集團大到不能倒，呢個毒瘤只能夠靠切，重組政府及立法會，即雙普選，先可能有機會做清楚

反之，我地就係被清算嘅一群

該係政府先成立獨立調查委員會 由612開始查

跟住盡快宣布初步調查結果

跟住前線收貨就會暫停衝擊示威

但係和平示威一樣繼續

直到政府回應五大訴求

屌你，你次序係咪掉撚轉？

係五大訴求呀
得一樣獨立調查點收貨呀

兩個方法都唔好 邊遊行邊成立獨立調查委員會，一停左遊行香港就88

就算成立左都要繼續示威，要繼續施壓

錯晒！！

屌你，而家張家輝拍戲啊
你停止暴力示威我咪成立獨立調查囉
你成立獨立調查我咪停止示威囉
一齊loop囉

即日起停止示威，如八月五號前仍未宣布成立獨立調查委員會，全港馬上罷工示威

收皮la,政府都好信，我淨係信你老母日日比狗屌

cls 當初示威目的係要求撤回送中條例啊
何況我唔覺得獨立調查委員會真係幫到手拉到班黑警
你諗下而家班黑警有曬中共加持
感覺同監警會一柒樣
除非上國際法庭

無大台，由得d廢老鳩吹。

我起碼要見到獨立調查委員會調查成員同詳細調查項目出咗，先叫達成咗一項訴求。

仲有另外四大訴求呢？雙真普選呢？你唔撚做嘢就叫我收手？你懵撚咗啊？邊個莊邊個閒都未識分，正一戇鳩

真係搞笑點解要停止示威先成立獨立調查委員會？
自斷雙臂然後希望人地會行好心唔再搞鳩你呀？

仲有唔好唔記得大家上街原因係咩

錯能晒 ！ 個個星期咁玩法 都無回應， 仲指望佢， 停止示威會做野？！ on 9 的嗎？

空手套白狼
大陸人慣招

5大訴求 決一不可

香港人比人呃得多架啦
袋住先？搵個袋袋住佢地老豆老母d骨先啦

痴嘅
你成立左仲邊有咁多人示威

佢咁講我都唔會信啦
佢應該成立左先
同時間示威活動唔駛停
因為唔止得一個訴求

樓主左膠理論，應該繼續示威向政府施壓

8月5號大罷工！

齊齊放假

基本既分化手段

樓主係三毛

五大訴求，決一不可

我要真普選

樓主三毛
五大訴求啊

屌你都戇鳩，你成立咗，我哋都唔撚會停止示威
五大訴求 缺一不可